# HW1 - variables-data-types

## 1: Змінну у Javascript загалом можна оголосити 3 способами (var; const; let). На разі var зараз не використовується, тому const (коли наша змінна не змінюється) та let (коли наша змінна буде змінюватися). У 95% - це const.

## 2: Функція confirm відкриває модальне вікно з питанням та 2 кнопками: Ок чи Відміна. Так чи ні. true чи false. Правда чи брехня, тобто погоджується користувач з чимось чи ні. Функція prompt також через модальне вікно отримує інформацію від користувача, яку у подальшому можливо додати у змінну, якщо користувач натискає скасувати, то виводиться null.

## 3: Неявне перетворення значення з одного типу даних в інший (наприклад, строки в число).

const value1 = '5';
const value2 = 9;
let sum = value1 + value2;
console.log(sum);
у даному прикладі результат суми буде 59, так як JS змінну value2 привів (неявно) до рядка та зшив ці 2 значення, результат - рядок 59.
